%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{ پردازش تصویر در سیستم‌های نهفتهٔ نوین با استفاده از بسترهای نرم‌افزاری آزاد }
\begin{flushleft}
	\small{  ابوالفضل دانایی}
\end{flushleft}



\vspace{1\baselineskip}
 
بینایی ماشین و پردازش تصویر از بحث‌های مهم در حوزه علوم کامپیوتر است و به دلیل محاسبات سنگین، نیازمند سخت‌افزار قدرتمند است. امروزه با پیشرفت قابل ملاحظه در توان پردازشی سیستم‌های نهفته \lr{(Embedded Systems)} ، امکان پیاده‌سازی الگوریتم‌های محاسباتی در دستگاه‌های مستقل کوچک فراهم آمده است. منتها پیاده‌سازی این حجم از محاسبات در این سیستم‌ها بدون استفاده از سیستم عامل میسر نیست. پیدایش سیستم‌های عامل آزاد و همچنین کتابخانه‌های متعدد متن‌باز و آزاد، در تکامل این روند بسیار مؤثر بوده است. هدف از برگزاری این کارگاه، آشنایی شرکت‌کنندگان با تعدادی از قویترین بسترهای آزاد موجود جهت استفاده در سیستم‌های نهفته می‌باشد.




\vspace{2\baselineskip}


{\small  کلیدواژه‌ها: \lr{OpenCV}، پردازش تصویر، پایتون، سیستم‌های نهفته} 

\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}
\item معرفی مفاهیم بینایی ماشین و پردازش تصویر
\item معرفی کتابخانه‌های نرم‌افزاری آزاد برای پردازش تصویر
\item  معرفی و انجام یک پروژه ساده با استفاده از پایتون و بستر آزاد OpenCV   
    
    




\end{itemize}



